<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Personal Digital Garden</title>
    <link>http://localhost:1313/labveilletech/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on Personal Digital Garden</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/labveilletech/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. Attaque Rapide contre une zone 2-3</title>
      <link>http://localhost:1313/labveilletech/articles/quick-attack-2-3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/labveilletech/articles/quick-attack-2-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comment attaquer une zone 2-3&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;position-de-départ&#34;&gt;Position de départ&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le meneur prend la balle tête de raquette, le pivot se met high post, l&amp;rsquo;ailier au corner et le 4 au post bas, l&amp;rsquo;arrière tête de raquette.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;mouvement&#34;&gt;Mouvement&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le 1 fais la passe au 2, le 2 utilise un pick&amp;amp;roll re-passe au 1, le 4 fais un écran au défenseur au centre de la zone et le 1 fais la passe au 5 qui roll seul au panier.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Peja Exit</title>
      <link>http://localhost:1313/labveilletech/articles/peja-exit/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/labveilletech/articles/peja-exit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Peja Exit - Système pour un shooter à 3PTS&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;configuration&#34;&gt;Configuration&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le meneur mène la balle tête de raquette, le 2 au high post, le 5 aussi, le 4 au corner gauche, le 3 au corner droit.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;action&#34;&gt;Action&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le 5 pop-out et reçoit la balle tête de raquette. Le 2 vient prendre la balle en hand off, pendant ce temps le 4 descend poser un écran au lowpost et le 1 coupe, utilise l&amp;rsquo;écran et sors au corner pour un shoot open.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Coaching d&#39;Amélioration</title>
      <link>http://localhost:1313/labveilletech/articles/coaching-amelioration/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/labveilletech/articles/coaching-amelioration/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;1-introduction--le-coaching-au-delà-des-outils&#34;&gt;1. Introduction : Le coaching au-delà des outils&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;article introduit l&amp;rsquo;idée que le coaching ne se limite pas à l&amp;rsquo;utilisation de techniques ou de méthodologies. Bien que ces éléments soient importants, le cœur du coaching réside dans la relation humaine et la création d&amp;rsquo;une dynamique de confiance et de sécurité psychologique.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2-limportance-de-la-sécurité-psychologique&#34;&gt;2. L&amp;rsquo;importance de la sécurité psychologique&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le coaching efficace repose sur un environnement où le coaché se sent en sécurité pour exprimer ses idées, poser des questions et faire face à ses vulnérabilités. Cette sécurité permet d&amp;rsquo;encourager l&amp;rsquo;apprentissage, la réflexion et la prise de risque nécessaire pour progresser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4. Philosophies et tactiques de coaching</title>
      <link>http://localhost:1313/labveilletech/articles/philosophie/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/labveilletech/articles/philosophie/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;1-introduction--les-bases-du-coaching-en-basketball&#34;&gt;1. Introduction : Les bases du coaching en basketball&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;L&amp;rsquo;article met en avant que le coaching en basketball va au-delà de la simple gestion d&amp;rsquo;une équipe pendant un match. Il implique une réflexion approfondie sur les principes fondamentaux du jeu, les stratégies, et la façon dont ces éléments se traduisent dans les performances individuelles et collectives.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2-philosophie-du-coaching&#34;&gt;2. Philosophie du coaching&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les entraîneurs doivent établir une philosophie claire qui guide toutes leurs décisions. Cette philosophie peut inclure :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5. Mon système de veille</title>
      <link>http://localhost:1313/labveilletech/articles/syst%C3%A8me-veille/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/labveilletech/articles/syst%C3%A8me-veille/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le basket étant un domaine non-digitale, pour continuer à être à jour dans ce domaine il faut regarder le basket. Pour rester à jour dans ce domaine, je vais donc devoir regarder beaucoup de match des meilleures équipes des différents championnats pour comprendre leur tactiques et leur méthodes de fonctionnement.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pour m&amp;rsquo;aider dans ma tâche, des comptes instagrams tel que @pureperformancebasketball permettent facilement de trouver de nombreux systèmes d&amp;rsquo;attaques et de défenses actuelles. Ce qui me peut ma facilité la tâche lors de l&amp;rsquo;élaboration de tactiques offensives. Je me suis donc abonné à plusieurs compte de ce style me permettant de facilement trouvé des vidéos qui m&amp;rsquo;interesse, et dès que l&amp;rsquo;un des systèmes présent sur une vidéo me parait pertinent, je l&amp;rsquo;indexe dans mes signets instagram dans un album dédié.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
